<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="regeln2html.xsl" type="application/xml"?>
<regeln version="0.70" xmlns="http://www.skgb.de/2005/regeln" xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<!-- Segel- und Kanugemeinschaft Brucher Talsperre (SKGB), Marienheide -->
	<ordnung>
		<name>Finanzordnung</name>
		<p>
			<titel>Beitrags- und Gebührenarten, Zuständigkeiten für die Festlegung</titel>
			<abs>
				<s>Es werden Mitgliedsbeiträge für die verschiedenen Mitgliedschaftsarten gemäß Satzung unterschieden.</s>
				<bereich gestrichenam="2010-04-17">
					<s>Nach der Mitgliedschaftsart richtet sich die Höhe der Aufnahmegebühr.</s>
					<s>Die Aufnahmegebühr ist grundsätzlich nur bei Neuaufnahme in den Verein zu entrichten.</s>
					<s>Für den Wechsel zwischen verschiedenen Mitgliedschaftsarten gelten weitere Regelungen.</s>
					<s>Die Mitgliedsbeiträge und Aufnahmegebühren, die nicht die Mitglieder der Jugendabteilung betreffen, werden von der Mitgliederversammlung festgelegt.</s>
					<s>Die Mitgliedsbeiträge und Aufnahmegebühren für Mitglieder der Jugendabteilung werden von der Jugendversammlung festgelegt und bedürfen der Zustimmung durch die Mitgliederversammlung.</s>
				</bereich>
				<bereich eingefuegtam="2010-04-17">
					<s>Aufnahmegebühren werden nicht erhoben.</s>
					<s>Der Wechsel zwischen den Mitgliedschaftsarten (Mitgliedsstatuswechsel) ist gebührenfrei.</s>
				</bereich>
			</abs>
			<abs>
				<s>Aktive Mitglieder, die ihre Arbeitsstunden gemäß § 5, Abs. 3 der Satzung nicht vollständig geleistet haben, müssen für die nicht geleisteten Arbeitsstunden einen Fehlstundenbeitrag zahlen.</s>
				<s>Dieser wird von der Mitgliederversammlung festgelegt.</s>
				<s>Die zu leistenden Arbeitsstunden werden vom Vorstand festgelegt.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Für Liegeplätze an der Steganlage und für die Einlagerung von Jollen ins Bootshaus werden Gebühren erhoben.</s> <!-- Auch die BHausO unterscheidet beim Winterlager klar zwischen Einlagerung (innen) und Abstellen (außen). Eine Außenüberwinterung ist also tatsächlich kostenlos. -->
				<s>Diese werden von der Mitgliederversammlung festgelegt.</s>
				<s>Landliegeplätze auf dem Vereinsgelände <steil eingefuegtam="2010-04-17">(Jollenwiese)</steil> <!-- Übernahme aus StegO --> sind bereits im Beitrag enthalten.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Es werden Nutzungsbeiträge für die Benutzung der vereinseigenen Boote gemäß der jeweiligen Nutzungsordnung erhoben.</s>
				<s>Diese gelten je Person und werden vom Gesamtvorstand festgelegt.</s>
				<s>Für die Nutzungsbeiträge der Jugendboote haben die Jugendwarte und der Vereins-Jugendausschuß Vorschlagsrecht.</s>
				<s>Diese Vorschläge sind zu berücksichtigen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Für die Überlassung eines Vereinsschlüssels wird ein Pfandbetrag erhoben.</s>
				<s>Die Höhe legt der Vorstand anhand der entstandenen Schlüsselkosten fest.</s>
				<s>Der Pfandbetrag wird bei Rückgabe des Schlüssels unverzinzt <!-- [sic!] --> erstattet.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Beitrags- und Gebührenhöhen</titel>
			<abs>
				<s>Die folgenden Beiträge und Gebühren verstehen sich als Jahresbeträge, sofern im Einzelnen nichts anderes angegeben ist.</s>
				<s gestrichenam="2010-04-17">Die Aufnahmegebühren sind einmalige Beträge.</s>
<dump><!-- 
 Mitgliedsbeiträge:
-->Mitgliedsbeitrag Aktiv: <steil gestrichenam="2001-10-27">200,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">120,– €</steil>
Mitgliedsbeitrag Aktiv in Schul- / Berufsausbildung o.ä.: <steil gestrichenam="2001-10-27">100,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">60,– €</steil>
Mitgliedsbeitrag Passiv: <steil gestrichenam="2001-10-27">70,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">36,– €</steil>
Mitgliedsbeitrag Jugend: <steil gestrichenam="2001-10-27">60,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">35,– €</steil>
Ehrenmitgliedschaft: beitragsfrei
<bereich gestrichenam="2010-04-17"><!--
 Aufnahmegebühren: -->
Aufnahmegebühr Aktiv: <steil gestrichenam="2001-10-27">200,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">120,– €</steil>
Aufnahmegebühr Aktiv in Schul- / Berufsausbildung o.ä.: <steil gestrichenam="2001-10-27">100,– DM</steil> <!-- need this space here to prevent well-formedness error in iCab; but Sabltotron produces well-formed result ?! --><steil eingefuegtam="2001-10-27">60,– €</steil>
Aufnahmegebühr Passiv: <steil gestrichenam="2001-10-27">10,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27"><steil gestrichenam="2006-03-18">5,– €</steil><steil eingefuegtam="2006-03-18">keine</steil></steil>
Aufnahmegebühr Jugend: <steil gestrichenam="2001-10-27">20,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">10,– €</steil>
</bereich><!--
 Arbeitsausgleich: -->
Fehlstundenbeitrag (je Stunde): <steil gestrichenam="2001-10-27">15,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">10,– €</steil>
Stegdienstversäumnis-Ausgleichszahlung: <steil eingefuegtam="2002-03-09">25,– €</steil>
<!--
 Gebühren für Leistungen: -->
Stegliegeplatz: <steil gestrichenam="2001-10-27">100,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">65,– €</steil>
<s eingefuegtam="2010-04-17">Stegliegeplatz für Kanus: 20,– €</s>
Einlagerungsgebühr (einmaliger Beitrag): <steil gestrichenam="2002-03-09">150,– DM</steil><steil eingefuegtam="2002-03-09">75,– €</steil>
<s eingefuegtam="2011-05-28">Boots-Nutzungsbeitrag Aktiv (pro Tag): 10,– €</s>
<steil gestrichenam="2010-04-17">Nutzungsbeitrag für die SAILHORSE-Jolle</steil><steil eingefuegtam="2010-04-17">Boots-Nutzungsbeitrag Aktiv</steil><steil eingefuegtam="2011-05-28"> (Höchstbetrag pro Jahr)</steil>: <steil gestrichenam="2001-10-27">150,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">90,– €</steil>
<s eingefuegtam="2011-05-28">Boots-Nutzungsbeitrag Aktiv in Schul- / Berufsausbildung o.ä. (Höchstbetrag pro Jahr): 55,– €</s>
<steil gestrichenam="2010-04-17">Nutzungsbeitrag für die Jugendboote</steil><steil eingefuegtam="2010-04-17">Boots-Nutzungsbeitrag Jugend</steil><steil eingefuegtam="2010-04-17" gestrichenam="2011-05-28"> und Aktiv in Schul- / Berufsausbildung o.ä.</steil>: <steil gestrichenam="2001-10-27">55,– DM</steil><steil eingefuegtam="2001-10-27">55,– €</steil>
<!--
 durch den Vorstand festgelegte Verwaltungsgebühren: 
 --><!--s nachgefuehrtam="2007-07-23 [per E-Mail] 2010-02-14">Mahngebühr: 5,– € (nachrichtlich)</s--><!-- keine Grundlage: neu beschließen in 2011 -->
<s nachgefuehrtam="2010-02-14 2010-09-04">Schlüsselpfand: 50,– €</s>
</dump>
			</abs>
			<abs eingefuegtam="2011-05-28">
				<s>Vorstandsmitglieder und Übungsleiter sind von der Zahlung von Boots-Nutzungsgebühren befreit.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Der <steil gestrichenam="2010-04-17">Mitgliedsbeitrag</steil> <steil eingefuegtam="2010-04-17">Beitrag</steil> Aktiv in Schul- / Berufsausbildung o.ä. wird auf Antrag gewährt.</s>
				<s>Die Voraussetzungen werden durch den Vorstand geprüft.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Der Vorstand kann in besonders begründeten Einzelfällen abweichende Beiträge oder Gebühren festsetzen, um Härten zu vermeiden.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Um den Verwaltungsaufwand gering zu halten, sind alle Vereinsmitglieder angehalten und neu aufzunehmende Mitglieder verpflichtet, sich am Lastschriftverfahren zu beteiligen.</s>
				<s>Ausnahmen kann der Vorstand nur in besonders begründeten Einzelfällen zulassen.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Fälligkeiten</titel>
			<abs gestrichenam="2002-03-09">
				<s>Die Aufnahmegebühr ist bei der endgültigen Aufnahme als Mitglied mit allen Rechten und Pflichten fällig.</s>
				<s>Bei der Aufnahme als Gastmitglied wird zunächst keine Aufnahmegebühr erhoben.</s>
				<s>Kann auch nach Ablauf eines Jahres noch nicht über die Aufnahme eines Gastmitgliedes abgestimmt werden, ist bei aktiven Gastmitgliedern ein Viertel, bei allen anderen Mitgliedschaftsarten die volle Aufnahmegebühr fällig.</s>
				<s>Von der vorzeitigen Erhebung der Aufnahmegebühr soll der Vorstand absehen, wenn das Gastmitglied die Verzögerung nicht zu vertreten hat.</s>
			</abs>
			<abs eingefuegtam="2002-03-09" gestrichenam="2010-04-17">
				<s>Bei der Aufnahme als Gast wird zunächst keine Aufnahmegebühr erhoben.</s>
				<s>Die Aufnahmegebühr ist unabhängig von der tatsächlichen Aufnahme grundsätzlich im zweiten Geschäftsjahr der Mitgliedschaft (einschließlich Gastmitgliedschaft) fällig, frühestens jedoch nach der Mitgliederversammlung, in der die endgültige Aufnahme laut Satzung erstmals möglich ist.</s>
				<s>Über Ausnahmen entscheidet der Vorstand.</s>
				<s>Die Aufnahmegebühr ist nicht fällig, wenn der Aufnahmeantrag abgelehnt wurde.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Alle <steil gestrichenam="2010-04-17">anderen</steil> Zahlungen sind im ersten Quartal eines Jahres fällig.</s>
				<s>Bei späterem Entstehen einer Zahlungsverpflichtung ist diese sofort fällig.</s>
			</abs>
		</p>
		<p gestrichenam="2010-04-17">
			<titel>Wechsel zwischen verschiedenen Mitgliedschaftsarten</titel>
			<s>Der Wechsel zwischen den Mitgliedschaftsarten (Mitgliedsstatuswechsel) ist außer in den nachfolgend genannten Fällen gebührenfrei.</s>
			<nr>
				<html:em>Passiv auf Aktiv:</html:em><html:br/>
				<s>Passiven Mitgliedern wird bei ihrem Wechsel in die aktive Mitgliedschaft für jedes Jahr ihrer beitragspflichtigen, passiven Mitgliedschaft die Aufnahmegebühr für aktive Mitglieder um ein Viertel reduziert.</s>
				<s gestrichenam="2006-03-18">Der Restbetrag wird abzüglich der für die passive Mitgliedschaft gezahlten Aufnahmegebühr erhoben.</s>
				<s>Nach vier Jahren passiver Mitgliedschaft ist der Wechsel damit gebührenfrei.</s>
				<bereich gestrichenam="2006-03-18">
					<s>Diese Regelung gilt nur für Mitglieder, die vor dem Wechsel noch nicht aktive Mitglieder waren.</s>
					<s>Bei passiven Mitgliedern, die zuvor mindestens ein Jahr Mitglieder der Jugendabteilung waren, wird keine weitere Aufnahmegebühr erhoben.</s>
					<s>Anderenfalls wird der Jahresbeitrag in der Jugendabteilung wie ein passiver Mitgliedsbeitrag anerkannt.</s>
				</bereich>
				<s eingefuegtam="2006-03-18">Diese Regelung gilt nur für Mitglieder, die bis vor dem Wechsel weder aktive Mitglieder noch Mitglieder der Jugendabteilung waren.</s>
			</nr>
			<bereich gestrichenam="2002-03-09"><nr>
				<html:em>Jugend auf Aktiv:</html:em><html:br/>
				<s>Von Mitgliedern der Jugendabteilung, die vor ihrem Wechsel weniger als ein Jahr beitragspflichtig der Jugendabteilung angehört haben, wird die Aufnahmegebühr für die aktive Mitgliedschaft abzüglich der für die Jugendmitgliedschaft gezahlten Aufnahmegebühr erhoben.</s>
			</nr></bereich>
		</p>
		<p>
			<titel>Inkrafttreten</titel>
			<s nachgefuehrtam="2001-10-27 2002-03-09 2006-03-18 2010-04-17 2011-05-28">Diese Finanzordnung wurde von der Mitgliederversammlung am 11. März 2000 beschlossen und geändert von den Mitgliederversammlungen am 27. Oktober 2001, 9. März 2002, 18. März 2006, 17. April 2010 und 28. Mai 2011.</s>
			<s eingefuegtam="2010-09-04">Sie gibt auch Beschlüsse des Vorstands aus seiner Sitzung am <stand>4. September 2010</stand> wieder.</s>
			<s>Sie tritt sofort in Kraft.</s>
		</p>
		<aktuell den="14. Februar 2012"/>
	</ordnung>
</regeln>
