<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="regeln2html.xsl" type="application/xml"?>
<regeln version="0.70" xmlns="http://www.skgb.de/2005/regeln" xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<!-- Segel- und Kanugemeinschaft Brucher Talsperre (SKGB), Marienheide -->
	<ordnung>
		<name>Jugendordnung</name>
		<praeambel>Alle Personen- und Amtsbezeichnungen werden in weiblicher und männlicher Form geführt.</praeambel>
		<p>
			<titel>Name und Mitgliedschaft</titel>
			<abs>
				<s>Mitglieder der Jugendabteilung der Segel- und Kanugemeinschaft Bruchertalsperre sind alle jugendlichen Vereinsmitglieder sowie die gewählten und berufenen Mitarbeiter der Jugendabteilung.</s>
				<s>Ein Mitglied ist Jugendlicher bis zum Ablauf des Jahres, in dem er das 19. Lebensjahr vollendet.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Jugendmitglieder sind verpflichtet, die vom Vereinsjugendausschuss festgelegten Arbeitsstunden zu leisten.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Aufgaben</titel>
			<s>Die Jugendabteilung führt und verwaltet sich selbständig und entscheidet über die Verwendung der ihr zufließenden Mittel.</s>
			<s>Aufgabe der Jugendabteilung ist es insbesondere, eine segelsportliche Jugendarbeit anzubieten.</s>
		</p>
		<p>
			<titel>Aufnahme, Austritt und Ausschluß</titel>
			<abs>
				<s gestrichenam="2010-04-17">
					<steil>Für die Aufnahme von Jugendmitgliedern gelten die Regelungen der Satzung (§4 Abs. 4) sinngemäß, jedoch tritt</steil>
					<lit>
						<steil>anstelle des Vorstandes der Vereinsjugendausschuss und</steil>
					</lit>
					<lit>
						<steil>anstelle der Mitgliederversammlung die Jugendversammlung.</steil>
					</lit>
				</s>
				<s eingefuegtam="2010-04-17">Die Aufnahme von Jugendmitgliedern erfolgt nach den Regelungen der Satzung (§ 4 Abs. 4 Sätze 1 bis 5 der Fassung vom 18. März 2006.).</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Austritt und Ausschluss werden auch für Jugendmitglieder durch die Satzung geregelt.</s>
				<s>Die Jugendversammlung oder der Vereinsjugendausschuss können den Ausschluss eines Jugendmitgliedes beantragen, wenn die Voraussetzungen dafür vorliegen.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Organe</titel>
			<s>Organe der Jugendabteilung sind</s>
			<lit>
				<s>die Jugendversammlung</s>
			</lit>
			<lit>
				<s>der Vereinsjugendausschuss</s>
			</lit>
			<lit>
				<s>der 1. Jugendwart</s>
			</lit>
		</p>
		<p>
			<titel>Jugendversammlung</titel>
			<abs>
				<s>Aufgaben der Jugendversammlung ist insbesondere:</s>
				<lit>
					<s>Festlegung der Richtlinien für die Tätigkeit des Vereinsjugendausschusses</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Entgegennahme der Berichte und des Kassenabschlusses des Vereinsjugendausschusses</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Beratung der Jahresrechnung und Verabschiedung des Haushaltsplanes</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Festlegung des Beitrages und der Aufnahmegebühr für Jugendmitglieder</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Entlastung des Vereinsjugendausschusses und des 1. Jugendwartes</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Wahl der Jugendwarte für die Dauer von zwei Jahren</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Wahl der Jugendsprecher für die Dauer von einem Jahr</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Wahl von Delegierten zu Jugendtagen, zu denen der Verein Delegationsrecht hat</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>Beschlussfassung über vorliegende Anträge</s>
				</lit>
			</abs>
			<abs>
				<s>Ordentliche Jugendversammlungen finden zweimal im Jahr statt, je eine im Frühjahr und eine im Herbst.</s>
				<s>Die Termine sollen vor den jeweiligen Mitgliederversammlungen liegen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Außerordentliche Jugendversammlungen finden statt,</s>
				<lit>
					<s>wenn der Vereinsjugendausschuss es beschließt.</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>wenn mindestens ein Viertel der in der Jugendversammlung stimmberechtigten Jugendmitglieder dies schriftlich mit Begründung beim Vereinsjugendausschuss beantragt.</s>
					<s>Der Vereinsjugendausschuss lädt innerhalb von drei Wochen nach Eingang des Antrags ein.</s>
				</lit>
			</abs>
			<abs>
				<s>Der Vereinsjugendausschuss lädt unter Angabe der Tagesordnung mindestens drei Wochen vor der Jugendversammlung schriftlich ein.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Anträge zur Jugendversammlung kann jedes Vereinsmitglied und jedes Organ oder Gremium des Vereins stellen.</s>
				<s>Anträge müssen bis zwei Wochen vor der Jugendversammlung schriftlich und mit Begründung beim Vereinsjugendausschuss eingereicht werden.</s>
				<s>Dies gilt auch für Anträge zur Aufnahme weiterer Tagesordnungspunkte.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Die Jugendversammlung ist ohne Rücksicht auf die Anzahl der erschienenen Mitglieder beschlussfähig.</s>
				<s>Sie wird beschlussunfähig, wenn nur noch weniger als die Hälfte der erschienenen stimmberechtigten Mitglieder anwesend sind.</s>
				<s>Muß eine beschlussunfähig gewordene Jugendversammlung aufgelöst werden, so ist die nächste Jugendversammlung mit gleicher Tagesordnung in jedem Fall beschlussfähig.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Die Jugendversammlung wird vom 1. Jugendwart, im Verhinderungs fall vom 2. Jugendwart, geleitet.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Die Entscheidungen der Jugendversammlung werden mit einfacher Mehrheit der abgegebenen Stimmen getroffen.</s>
				<s>Die Entscheidung über Änderungen der Jugendordnung sind mit Zweidrittel-Mehrheit zu treffen und müssen durch die Mitgliederversammlung bestätigt werden.</s>
				<s>Stimmenthaltungen und ungültige Stimmen gelten als nicht abgegeben und werden nicht mitgezählt.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Über die Jugendversammlung ist ein Protokoll zu fertigen.</s>
				<s>Das Protokoll wird vom Protokollführer und vom Versammlungsleiter unterschrieben und dem 1. Vorsitzenden des Vereins innerhalb von drei Wochen nach der Jugendversammlung vorgelegt.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Stimmberechtigt sind in der Jugendversammlung alle jugendlichen Vereinsmitglieder, die wenigstens 12 Jahre alt sind.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Vereinsjugendausschuss</titel>
			<abs>
				<s>Der Vereinsjugendausschuss besteht aus</s>
				<lit>
					<s>dem 1. Jugendwart (Mindestalter 18 Jahre)</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>dem 2. Jugendwart (Mindestalter 18 Jahre)</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>dem 1. Jugendsprecher (Mindestalter 12 Jahre)</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>dem 2. Jugendsprecher (Mindestalter 12 Jahre)</s>
				</lit>
				<lit>
					<s>bis zu zwei Beisitzern, die vom 1. Jugendwart berufen werden.</s>
				</lit>
			</abs>
			<abs>
				<s>Der 1. Jugendwart vertritt die Interessen der Vereinsjugend nach innen und außen.</s>
				<s>Der 2. Jugendwart ist sein Vertreter.</s>
				<s>Beide sind Mitglieder des Vereinsvorstandes.</s>
				<s>Ihrer Wahl muss die Mitgliederversammlung zustimmen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Jugendsprecher müssen Jugendmitglieder des Vereins sein.</s>
				<s>Wenn ein Jugendsprecher aus Altersgründen aus der Jugendabteilung ausscheidet, erlischt auch sein Amt als Jugendsprecher.</s>
				<s>Die Jugendsprecher können beratend an den Sitzungen des Vereinsvorstandes teilnehmen.</s>
				<s>Sie sind stimmberechtigt in Angelegenheiten, die die Jugend betreffen.</s>
				<s>Scheidet ein Jugendsprecher vorzeitig aus seinem Amt aus, kann der Vereinsjugendausschuss einen kommissarischen Nachfolger benennen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Gewählte Mitglieder des Vereinsjugendausschusses bleiben bis zur Neuwahl im Amt.</s>
				<s>Berufene Mitglieder bleiben bis zur Neuwahl des 1. Jugendwartes im Amt.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Der Vereinsjugendausschuss ist beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte seiner stimmberechtigten Mitglieder anwesend ist, darunter der 1. oder der 2. Jugendwart.</s>
				<s>Beschlüsse des Vereinsjugendausschusses werden mit einfacher Mehrheit gefasst.</s>
				<s>Bei Stimmengleichheit entscheidet die Stimme des 1. Jugendwartes.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Der Vereinsjugendausschuss erfüllt seine Aufgaben im Rahmen der Vereinssatzung, der Jugendordnung sowie der Beschlüsse der Jugendversammlung.</s>
				<s>Der Vereinsjugendausschuss ist für seine Beschlüsse der Jugendversammlung und dem Vorstand des Vereins verantwortlich.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Der Vereinsjugendausschuss ist zuständig für alle Jugendangelegenheiten des Vereins.</s>
				<s>Er entscheidet über die Verwendung der der Jugendabteilung zufließenden Mittel und legt die zu leistenden Arbeitsstunden für Jugendmitglieder fest.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Die Sitzungen des Vereinsjugendausschusses finden nach Bedarf statt.</s>
				<s>Auf Antrag der Hälfte der Mitglieder des Vereinsjugendausschusses ist vom 1. Jugendwart eine Sitzung innerhalb von zwei Wochen einzuberufen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Zur Planung und Durchführung besonderer Aufgaben kann der Vereinsjugendausschuss Unterausschüsse bilden.</s>
				<s>Ihre Beschlüsse bedürfen der Zustimmung des Vereinsjugendausschusses.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Inkrafttreten</titel>
			<s nachgefuehrtam="2010-04-17">Diese Jugendordnung wurde von der Jugendversammlung am 27. Oktober 2001 beschlossen, von der Mitgliederversammlung am 27. Oktober 2001 bestätigt und von der Mitgliederversammlung am <stand>17. April 2010</stand> geändert.</s>
			<s>Sie tritt sofort in Kraft.</s>
		</p>
		<aktuell den="11. Juni 2010"/>
	</ordnung>
</regeln>
