<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="regeln2html.xsl" type="application/xml"?>
<regeln version="0.71" xmlns="http://www.skgb.de/2005/regeln" xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<!-- Segel- und Kanugemeinschaft Brucher Talsperre (SKGB), Marienheide -->
	<vorschrift>
		<name>Jüngstensegel-Vorschrift</name>
		<praeambel>
			<s>Die Jüngstensegelschein-Vorschrift des Deutschen Segler-Verbandes vom 24. März 1973 in der Fassung vom 23. März 1996 sieht in Paragraph 8 ergänzende Vorschriften der Verbandsvereine vor.</s>
			<s>Die Durchführungsvorschrift zu Paragraph 1 regelt, was diese ergnzenden <!--sic!--> Vorschriften enthalten müssen.</s>
			<s>Mit der folgenden Jügstensegel-Vorschrift<!--sic!--> kommt die Segel- und Kanugemeinschaft Bruchertalsperre<!--sic!--> diesen Anforderungen nach.</s>
			<s>Die Jüngstensegel-Vorschrift tritt sofort in Kraft.</s>
		</praeambel>
		<nr>
			<titel>Das Jüngstensegelrevier</titel>
			<lit>
				<titel>Das Gebiet</titel>
				<s>Das Revier der Jüngstensegler ist grundsätzlich die südliche Hälfte der Bruchertalsperre, und zwar bis zur Linie zwischen dem Anlegesteg der Bootsvermietung und dem Wassereinlauf in der Bucht.</s>
				<s>Dieses Gebiet kann im Einzelfall vom Aufsichtsführenden unter Beachtung der gegebenen Sicherheitsaspekte erweitert oder eingeschränkt werden.</s>
			</lit>
			<lit>
				<titel>Die Jüngstensegelzeiten</titel>
				<s>Die Jüngstensegelzeiten regelt das Jugendprogramm, das vom Jugendwart zu Saisonbeginn erstellt wird.</s>
			</lit>
			<lit>
				<titel>Windstärkenbegrenzung</titel>
				<s>Eine pauschale Windstärkenbegrenzung wird nicht vorgenommen.</s>
				<s>Diese Entscheidung trifft der Aufsichtsführende im Einzelfall.</s>
				<s>Dabei sind die Rettungs- und Hilfsmöglichkeiten, die Wassertemperatur, die Leistungsfähigkeit der Segler, deren psychische Verfassung und Wünsche zu berücksichtigen.</s>
			</lit>
			<lit>
				<titel>Sicherheitsvorkehrungen</titel>
				<s>Es muß eine geeignete Aufsichtsperson gemäß Nr. 2 Satz 4 dieser Vorschrift anwesend sein, der ein geeignetes Boot zur Hilfeleistung zur Verfügung steht.</s>
				<s>Am Steg befindet sich ein Verbandkasten.</s>
				<s>Auf ausreichende, intakte Auftriebskörper in den Optimisten und auf den richtigen Sitz der Rettungs- bzw. Schwimmwesten ist zu achten.</s>
			</lit>
		</nr>
		<nr>
			<titel>Aufsicht</titel>
			<s>Die Aufsicht über das Jüngstensegeln ist grundsätzlich den gewählten Jugendwarten und den im Vereinsauftrag tätigen Trainern und Übungsleitern übertragen.</s>
			<s>Mit Zustimmung des Vereinsvorstandes können weitere Personen dauerhaft mit der Aufsicht beauftragt werden.</s>
			<s>Im Einzelfall kann auch der Jugendwart allein hierüber entscheiden.</s>
			<s>Die Aufsichtspersonen müssen körperlich, geistig und fachlich für ihre Aufgabe geeignet sein.</s>
		</nr>
		<nr>
			<titel>Rettungswestenpflicht</titel>
			<s>Jüngstensegler müssen grundsätzlich ohnmachtssichere Rettungswesten in Signalfarbe tragen.</s>
			<s>Wenn ausreichende Rettungsmöglichkeiten bestehen und die weiteren Umstände es erlauben, kann der Aufsichtsführende das Tragen von Schwimmwesten oder weitere Erleichterungen zulassen.</s>
		</nr>
		<postambel>(Beschlossen am <stand>19. April 1997</stand> vom Vereinsjugendausschuss, bestätigt in 1997 vom Vorstand)</postambel>
		<aktuell den="5. Dezember 2010"/>
	</vorschrift>
</regeln>
