<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="regeln2html.xsl" type="text/xsl"?>
<regeln version="0.81" xmlns="http://www.skgb.de/2005/regeln" xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<!-- Segel- und Kanugemeinschaft Brucher Talsperre (SKGB), Marienheide -->
	<ordnung>
		<name umgangssprachlich="Sailhorse-Nutzungsordnung">Nutzungsordnung für die vereinseigene Segeljolle vom Typ Sailhorse</name>
		<p>
			<titel>Verwendungszwecke</titel>
			<abs>
				<s>Das Schiff kann von Vereinsmitgliedern zu den nachfolgenden Bedingungen zum individuellen Segeln außerhalb bestimmter Vereinsveranstaltungen oder Kurse genutzt werden.</s>
				<s>Das Segelrevier ist dabei grundsätzlich die Brucher Talsperre.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Das Schiff wird außerdem vom Verein zur Aus- und Fortbildung genutzt und auch von der Jugendabteilung zur Durchführung von Jugendmaßnahmen oder zu Zwecken der Aus- und Fortbildung eingesetzt.</s>
				<s>Im Rahmen der Vereinsmaßnahmen kann das Schiff sowohl auf der Brucher Talsperre als auch auf anderen Segelrevieren eingesetzt werden.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Versicherungsschutz, Haftung</titel>
			<s>Für das Vereinsboot besteht Haftpflichtversicherungsschutz über die Sporthilfe e.V. beim LandesSportBund, sofern es für satzungsgemäße Vereinszwecke eingesetzt wird.</s>
			<s>Weiterer Versicherungsschutz besteht nicht.</s>
			<s>Bei unberechtigter Nutzung besteht <html:u>kein</html:u> Versicherungsschutz.</s>
		</p>
		<p>
			<titel>Nutzungsbedingungen, Verwaltung und Pflege</titel>
			<abs>
				<titel>Führerschein &amp; Mitgliedschaft</titel>
				<s>Wer das Vereinsboot nutzen möchte, muss aktives Mitglied der Segel- und Kanugemeinschaft Brucher Talsperre sein (Ausnahmen sind nur in besonders begründeten Einzelfällen möglich) und den Sportbootführerschein Binnen unter Segeln oder einen gleichwertigen Befähigungsnachweis (z.B. Segelführerschein A des DSV) besitzen.</s>
				<s eingefuegtam="2004-03-20">Lebenspartner dieser Mitglieder, die selber Mitglied des Vereins sind und einen gleichwertigen Befähigungsnachweis besitzen, sind ohne zusätzliche Nutzungsgebühr nutzungsberechtigt.</s>
				<s>Für Mitglieder der Jugendabteilung gelten untenstehende Sonderbedingungen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<titel>Einweisung</titel>
				<s>Zu Saisonbeginn findet eine Einweisung für alle Mitglieder statt, die das Boot benutzen wollen.</s>
				<s>Die Teilnahme hieran ist Pflicht, die evtl. Verhinderung zum genannten Termin ist umgehend mitzuteilen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<titel>Nutzungsbeitrag &amp; Arbeiten</titel>
				<bereich gestrichenam="2002-03-09">
					<!-- gestrichenen Text rekonstruiert anhand Entwurf vom 23. Okt. 1999, Authentizität nicht gesichert! -->
					<s>Ein Mitglied, das vom Vereinsvorstand benannt wird, ist für die organisatorischen Belange des Bootes zuständig.</s>
					<s>Von diesem Beauftragten wird eine Liste geführt, auf der sich jeder, der das Vereinsboot segeln möchte, einzutragen hat.</s>
				</bereich>
				<bereich eingefuegtam="2002-03-09">
					<s>Der Vereinsvorstand ernennt ein Mitglied zum Beauftragten für dieses Boot und ein weiteres zu dessen Stellvertreter; diese Mitglieder sollen zu den Nutzern des Bootes zählen.</s>
					<s>Der Beauftragte ist für die organisatorischen Belange des Bootes zuständig<t gestrichenam="2011-05-28"> ist<!-- [sic!] --></t>.</s>
					<s>Er führt eine Liste, auf der sich jeder, der das Vereinsboot segeln möchte, einzutragen hat.</s>
				</bereich>
				<s>Mit der Unterschrift auf dieser Liste wird diese Nutzungsordnung anerkannt.</s>
				<s>Der jeweilige Segler verpflichtet sich zur Zahlung<t gestrichenam="2011-05-28"> des Jahresnutzungsbeitrages</t><t eingefuegtam="2011-05-28"> der Nutzungsbeiträge</t>,<t gestrichenam="2011-05-28"> der</t><t eingefuegtam="2011-05-28"> die</t> in der Finanzordnung geregelt<t gestrichenam="2011-05-28"> ist</t><t eingefuegtam="2011-05-28"> sind</t> und vom Schatzmeister<t gestrichenam="2011-05-28"> zusammen mit dem Mitgliedsbeitrag</t><t eingefuegtam="2011-05-28"> nach Ende der Saison</t> abgebucht<t gestrichenam="2011-05-28"> wird</t><t eingefuegtam="2011-05-28"> werden</t>, und verpflichtet sich zur Teilnahme an den allgemeinen Arbeiten, die im Zusammenhang mit dem Boot anfallen.</s>
				<s>Diese Arbeiten sind insbesondere saisonbegleitende Wartungen bzw. Instandsetzungen nach Notwendigkeit, Reinigungen nach Bedarf und einmal jährlich vor dem Winterlager, sowie das jährliche Auf- und Abslippen.</s>
			</abs>
			<abs gestrichenam="2011-05-28">
				<titel>Gelegentliche Nutzung</titel>
				<s>Wenn ein Mitglied nicht regelmäßig sondern nur gelegentlich das Boot benutzen möchte, ist dies möglich, sofern das Boot frei ist.</s>
				<s>Ein Beitrag ist für die gelegentliche Nutzung, die sich auf wenige Termine in der Saison beschränkt, nicht zu entrichten.</s>
			</abs>
			<abs>
				<titel>Fahrtenbuch<t gestrichenam="2010-03-05"> &amp; Reservierungen</t></titel>
				<s>Jede Benutzung des Bootes, jede Beschädigung, Feststellung von Schäden und Instandsetzung ist mit Datum, Uhrzeit und Namen des Eintragenden im Fahrtenbuch des Bootes einzutragen.</s>
				<s>Größere Schäden sind zudem umgehend an den Beauftragten zu melden.</s>
				<s>Kleinere Schäden sollen sofort behoben werden, sofern dies möglich ist.</s>
				<s>Für Materialkosten kommt der Verein auf.</s>
			</abs>
			<abs>
				<titel><t eingefuegtam="2010-03-05">Reservierungen</t></titel>
				<s>Wer einen bestimmten Termin zum Segeln wünscht und sichergehen möchte, dass das Boot zu dieser Zeit frei ist, kann sich ab Saisonbeginn im Fahrtenbuch eintragen und soll dabei auch die voraussichtliche Personenzahl an Bord angeben.</s>
				<s>Wollen zur gleichen Zeit mehrere Berechtigte Mitglieder das Boot nutzen oder sich für die gleiche Zeit eintragen, sollen sie sich untereinander in gegenseitigem Einvernehmen einigen; auch die gleichzeitige Benutzung ist natürlich abhängig von der Anzahl der Personen möglich.</s>
				<s>Zu diesem Zweck wird die Liste mit den Namen und Telefonnummern aller Nutzungsberechtigten an alle Nutzungsberechtigten ausgehändigt.</s>
				<s>Damit erklärt sich jeder entsprechend einverstanden.</s>
				<!--im Original hier Umbruch ohne Freizeile, trotzdem *ausnahmsweise* hier als selber Absatz interpretiert-->
				<s>Kommt eine Einigung nicht zustande, ist die Nutzungszeit des zuerst eingetragenen oder, wenn keine Reservierung vorliegt, des zuerst Anwesenden auf zunächst <html:i>zwei Stunden*<!-- [sic!] --></html:i> begrenzt.</s>
				<s>Warten nach dem nachfolgenden Segler weitere Segler, so wird sinngemäß weiter verfahren.</s>
				<!--im Original hier Umbruch ohne Freizeile, trotzdem *ausnahmsweise* hier als selber Absatz interpretiert-->
				<s>Die Zeiten, in denen das Boot wegen Benutzung durch den Verein oder die Jugendabteilung nicht zur Verfügung steht, werden frühestmöglich in das Fahrtenbuch eingetragen.</s>
				<s>Auf bereits eingetragene Reservierungen wird dabei Rücksicht genommen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<titel>Nutzungsausfall</titel>
				<s>Die Eintragung im Fahrtenbuch garantiert nicht, dass das Boot auch wirklich zur Verfügung steht, da es z.B. wegen einer Beschädigung oder anderer zwingender Gründe nicht einsatzklar sein könnte.</s>
			</abs>
			<abs>
				<titel>Gäste an Bord</titel>
				<s>Jeder Segler, der zur Nutzung des Vereinsbootes berechtigt ist, kann im Rahmen der zulässigen Personenzahl Gäste mit an Bord nehmen.</s>
				<s>Dabei ist besonders zu beachten, dass für jede Person an Bord eine ohnmachtssichere Rettungsweste vorhanden sein muss!</s>
				<s>Hierfür ist der Verein nicht verantwortlich.</s>
				<s>Der Verein haftet nicht bei Zuwiderhandlungen.</s>
			</abs>
			<abs>
				<titel>Nutzung durch Mitglieder der Jugendabteilung</titel>
				<s>Wenn jugendliche Mitglieder, die nicht einem Vereinsboot der Jugendflotte zugeteilt sind (z. B. weil sie nicht am regelmäßigen Training teilnehmen) das Boot nutzen wollen, werden sie wie aktive Mitglieder behandelt und haben die obigen Bestimmungen zu beachten.</s>
				<s>Andere Jugendmitglieder können ebenfalls mit dem Vereinsboot segeln, haben dabei aber folgendes zu beachten:</s>
				<nr>
					<s>Andere Vereinsmitglieder, die nur dieses Boot nutzen können, dürfen nicht dabei behindert werden; sie haben im Zweifel Vorrecht.</s>
				</nr>
				<nr>
					<s>Die Nutzung ist wie bei jedem anderen vereinseigenen Boot mit den Jugendwarten abzustimmen und bedarf der Zustimmung.</s>
				</nr>
				<nr>
					<s>Die Mitnutzung verpflichtet zur Hilfe bei anfallenden Arbeiten / die Hilfe bei anfallenden Arbeiten berechtigt zur Mitnutzung.</s>
				</nr>
				<nr>
					<s>Der Sportbootführerschein Binnen unter Segeln muss vorhanden sein.</s>
				</nr>
				<nr>
					<s gestrichenam="2011-05-28">Ein besonderer Beitrag ist nicht zu entrichten.</s>
					<s eingefuegtam="2011-05-28">Es ist nur der Bootsnutzungs-Beitrag für Jugendliche zu entrichten.</s>
				</nr>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Verantwortung an Bord und Haftung</titel>
			<s>Verantwortlich an Bord ist der Schiffsführer (geschlechtsneutrale Bezeichnung).</s>
			<s>Schiffsführer kann ein nutzungsberechtigtes Mitglied im Sinne dieser Ordnung sein.</s>
			<s>Sind mehrere berechtigte Mitglieder an Bord, haben sie den Schiffsführer vor Fahrtantritt zu bestimmen.</s>
			<s>Der jeweilige Schiffsführer ist für alle Gefahren, die im Zusammenhang mit der Benutzung des Bootes entstehen können, selbst verantwortlich und haftet für alle Schäden, die er verursacht.</s>
			<s>Der Schiffsführer muss sich insbesondere die Bewältigung der zur Zeit der Fahrt bestehenden Wetterverhältnisse sicher zutrauen.</s>
			<s>Die Betriebsbereitschaft des Bootes ist vor jedem Ablegen zu überprüfen.</s>
			<s>Eine Haftung des Vereins oder des Vereinsvorstandes ist ausgeschlossen!</s>
		</p>
		<p>
			<titel>Teilnahme an Regatten</titel>
			<abs>
				<s>Die Teilnahme an Regatten mit dem Vereinsboot ist durchaus erwünscht.</s>
				<s>Hierzu sollen sich die Interessenten ebenfalls untereinander absprechen und einigen.</s>
				<s>Es gelten sinngemäß alle schon erwähnten Regeln.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Die beabsichtigte Regattateilnahme kann durch Eintrag im Fahrtenbuch angemeldet werden; wenn schon eine Einigung herbeigeführt wurde, ist sie umgehend einzutragen.</s>
				<s>Bei weiteren Regatten sollen dann andere interessierte Crews die Möglichkeit zur Teilnahme bekommen.</s>
				<s>Sollte keine Einigung erzielt werden, wird die Reihenfolge der Anmeldungen zur Regattateilnahme im Fahrtenbuch zugrunde gelegt.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Bei Regattateilnahme ist die Besatzung grundsätzlich auf zwei Personen beschränkt.</s>
				<s>Mitsegelnde Kinder oder andere Ausnahmen sind mit der Wettfahrtleitung abzusprechen.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Verstöße, Inkrafttreten</titel>
			<abs>
				<s>Bei wiederholten oder groben Verstößen gegen diese Nutzungsordnung kann einem Segler die Nutzungsberechtigung vorübergehend oder dauerhaft entzogen werden; ein Anspruch auf Erstattung des anteiligen Nutzungsbeitrages besteht nicht.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Diese Nutzungsordnung wurde am 23. Oktober 1999 vom Vorstand beschlossen und am 11. März 2000 von der Mitgliederversammlung bestätigt.</s>
				<s>Sie tritt sofort in Kraft.</s>
				<s eingefuegtam="2002-03-09">Sie wurde geändert durch die Mitgliederversammlung<t eingefuegtam="2004-03-20">en</t> am 9. März 2002<t eingefuegtam="2004-03-20"><t gestrichenam="2011-05-28"> und am</t><t eingefuegtam="2011-05-28">,</t> 20. März 2004</t><t eingefuegtam="2011-05-28"> und <stand>28. Mai 2011</stand></t>.</s>
			</abs>
		</p>
		<postambel><bereich gestrichenam="2011-05-28">
			Schlußbemerkung:
			<html:br/>Dieses Vereinsboot ist ein neues Projekt der SKGB.
			Es lebt besonders von der Kooperation aller beteiligten Mitglieder.
			Ein entscheidender Punkt ist dabei die Pflege und Instandhaltung des Schiffes durch die nutzenden Segler.
			Selbstständiges Handeln der Segler ohne Inanspruchnahme des Beauftragten ist ein Ziel.
			Absprachen mit und Informationen an den Beauftragten sind dagegen erwünscht; dies geschieht zum Teil auch über das Fahrtenbuch.
			Alle beteiligten Mitglieder der SKGB sind angehalten, ihren Beitrag zuleisten<!-- [sic!] -->, damit das Projekt nicht fehlschlägt <!-- [sic!] -->sondern ein voller Erfolg wird.
		</bereich></postambel>
		<aktuell den="14. Februar 2012"/>
	</ordnung>
</regeln>
<!-- Rechtschreibung korrigiert: 2016-09 -->
