<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="regeln2html.xsl" type="text/xsl"?>
<regeln version="0.81" xmlns="http://www.skgb.de/2005/regeln" xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<!-- Segel- und Kanugemeinschaft Brucher Talsperre (SKGB), Marienheide -->
	<ordnung>
		<name umgangssprachlich="Lelievlet-Nutzungsordnung">Nutzungsordnung für das vereinseigene Segelboot vom Typ Lelievlet</name>
		<p>
			<titel>Verwendungszwecke</titel>
			<abs>
				<s>Zweck des Bootes ist der Einsatz als Startschiff bei Regatten der SKGB.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Das Boot kann daneben von Vereinsmitgliedern zu den nachfolgenden Bedingungen zum individuellen Segeln genutzt werden, sofern es nicht für Vereinsveranstaltungen benötigt wird.</s>
				<s>Das Segelrevier ist dabei grundsätzlich die Brucher Talsperre.</s>
				<s>Im Rahmen von Vereinsmaßnahmen kann das Schiff auch auf anderen Segelrevieren eingesetzt werden.</s>
			</abs>
		</p>
		<p>
			<titel>Versicherungsschutz, Haftung</titel>
			<s>Für das Vereinsboot besteht Haftpflichtversicherungsschutz über die Sporthilfe e.V. beim LandesSportBund, sofern es für satzungsgemäße Vereinszwecke eingesetzt wird.</s>
			<s>Weiterer Versicherungsschutz besteht nicht.</s>
			<s>Bei unberechtigter Nutzung besteht <html:em>kein</html:em> Versicherungsschutz.</s>
		</p>
		<p>
			<titel>Nutzungsbedingungen, Verwaltung und Pflege</titel>
			<s>Die Nutzungsbedingungen für das vereinseigene Segelboot vom Typ Sailhorse (siehe dessen Nutzungsordnung in der Fassung vom 11. Februar 2012) finden auf die Lelievlet entsprechende Anwendung.</s>
			<s>Beauftragte für die Lelievlet sind die Sportwarte.</s>
			<s>Bei der Berechnung der Nutzungsgebühren wird nicht nach Bootstyp unterschieden; für die parallele Nutzung von Sailhorse und Lelievlet fallen also keine zusätzlichen Gebühren an.</s>
			<s>Es wird je Boot ein Fahrtenbuch geführt.</s>
			<s>Darin eingetragene Reservierungen können nicht berücksichtigt werden, wenn die Lelievlet im fraglichen Zeitraum für Vereinsveranstaltungen benötigt wird.</s>
		</p>
		<p>
			<titel>Verantwortung an Bord und Haftung</titel>
			<s>Verantwortlich an Bord ist der Schiffsführer (geschlechtsneutrale Bezeichnung).</s>
			<s>Schiffsführer kann ein nutzungsberechtigtes Mitglied im Sinne dieser Ordnung sein.</s>
			<s>Sind mehrere berechtigte Mitglieder an Bord, haben sie den Schiffsführer vor Fahrtantritt zu bestimmen.</s>
			<s>Der jeweilige Schiffsführer ist für alle Gefahren, die im Zusammenhang mit der Benutzung des Bootes entstehen können, selbst verantwortlich und haftet für alle Schäden, die er verursacht.</s>
			<s>Der Schiffsführer muss sich insbesondere die Bewältigung der zur Zeit der Fahrt bestehenden Wetterverhältnisse sicher zutrauen.</s>
			<s>Die Betriebsbereitschaft des Bootes ist vor jedem Ablegen zu überprüfen.</s>
			<s>Eine Haftung des Vereins oder des Vereinsvorstandes ist ausgeschlossen!</s>
		</p>
		<p>
			<titel>Teilnahme an Regatten</titel>
			<s>Die Teilnahme an Regatten ist mit der Lelievlet in der Regel nicht möglich.</s>
			<s>Sollte sie jedoch nicht als Startschiff oder für andere Zwecke der Wettfahrtleitung benötigt werden, können die Sportwarte die Benutzung des Bootes durch Regattateilnehmer erlauben.</s>
			<s>Die Details der Teilnahme sind mit der Wettfahrtleitung abzusprechen.</s>
		</p>
		<p>
			<titel>Verstöße, Inkrafttreten</titel>
			<abs>
				<s>Bei Verstößen gegen diese Nutzungsordnung kann einem Segler die Nutzungsberechtigung vorübergehend oder dauerhaft entzogen werden; ein Anspruch auf Erstattung des anteiligen Nutzungsbeitrages besteht nicht.</s>
			</abs>
			<abs>
				<s>Diese Nutzungsordnung wurde am 11. Februar 2012 vom Vorstand beschlossen und am <stand>17. März 2012</stand> von der Mitgliederversammlung bestätigt.</s>
				<s>Sie tritt am 18. März 2012 in Kraft.</s>
			</abs>
		</p>
		<aktuell den="6. September 2016"/>
	</ordnung>
</regeln>
